Прототипное наследование работает тогда, когда мы вызываем метод или свойство, которых нет в объекте. Под капотом, js сначала ищет свойство или метод в самом объекте, если его там нет - идет в прототип этого объекта и т.д. по цепочке прототипов. Если разыскиваемого свойства или метода нигде нет - в ответ мы получим undefined.  

